350名EO轟林鄭廢青論

350名EO轟林鄭廢青論

逾350名政府行政主任發表聯署聲明，對特首發表令人震驚的「廢青論」無法苟同。

【本報訊】示威者藉經濟壓力迫使政府答應民間訴求，特首林鄭月娥上周回應傳媒提問時指，經濟對每位香港人都十分重要，除非一小撮人在眾多人協力建立的社會上無份，所以不介意催毀香港經濟。林鄭言論引起輿論不滿，再有數百名政府行政主任（Executive Officer）發表聯署聲明，批評林鄭對民意置若罔聞，不惜把一眾大好香港青年演繹成「廢青」。

相關新聞：基本法委員：人大頒佈 京可出兵

特首澄清屬誤會

逾350名政府行政主任發表聲明，指近兩個月來，市民已清楚表達訴求，期望特首可虛心聆聽及回應，但特首仍寸步不讓，使香港仍處水深火熱之中，「作為有良知的香港人及公僕，我們謹此再次表達關注」。聲明指對特首發表令人震驚的「廢青論」（They have no stake in the society）無法苟同，「政務主任出身的行政長官，理應明瞭每一位市民也是持份者（stakeholders）。不論任何階級、身份，當權者亦不應將其唾棄。特首強調施政要聆聽，卻一再對民意置若罔聞，更不惜把一眾大好香港青年演繹成『廢青』（non-stakeholders），將香港的未來置於對立面，我們無法認同」。

林鄭月娥昨日在其facebook專頁澄清，有人將她所說的「no stake in society」演繹成她認為示威人士都在香港「no stake」或者「無建設」的人，是一個誤會，「我當時嘅意思係除非有好少數嘅人因為覺得自己『無份』而不惜摧毀社會，香港嘅經濟發展對每一位香港人都好重要」。

上一則
上一則
不滿打壓 港航地勤罷工

下一則
下一則
警最少六區用過期催淚彈

基本法委員：人大頒佈 京可出兵
戴耀廷保釋：黃金時代將臨
梁卓然：檢控速度視乎警證據
兩男涉機場襲警 稱被捕後遭毆打
機管局禁制令 市民可申加入訴訟
《時代》：香港精神保衞戰
東京都知事取消訪港
卧底警混入群眾 煽動「搞警車」
國安誘港人拍抗爭者容貌
遭警毒打甩牙 青年：活於恐懼中
學界今遮打集會 32市接力
警禁民陣8.18遊行 僅准維園集會
市民發起今全港提款 金管局提防
不滿打壓 港航地勤罷工
政府派錢191億難息民憤
學者：有冇問年輕人想要乜？
民間「唔收貨」堅持五大訴求
商界續表忠 呂志和籲溝通
國泰炒人後獲民航局放行
《凜冬烈火》導演：要信港青年
配音員望更多人看到烏克蘭抗爭之路
特朗普促習晤示威者「想達成貿易協議 先人道解決港問題」

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

NOW or NEVER

文宣 文宣 文宣 文宣 文宣

感謝咁多位公務員再次發聲彰顯公義

屌佢真係八達通都唔知咩黎嘅婆娘

未利申
借朋友ac，費是亂改人地ac名

P牌仔推唔到